# Теоретичне питання

## Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.
Когда есть возможность что скрипт "упадёт": ошибка в коде - синтаксисическая; 
неправильно введённые данные пользователя, обработка данных, попытка забрать данные с бекенда + распарсить их - семантическая (логическая ошибка в корректностном коде);
проблемы с сервером, с подключением сети